title: "夜触微尘"
date: 2010-11-22 23:20:12
tags: [秦皇岛,微尘,思维,自习课]
categories: 随笔
---
- 是夜，正在晚课上研究高数，触碰着空气里的微尘，感觉非常清新。找到了只有小时候大雨过后的感觉。
其实，晚上真是一个人思维最好的时候，如果你没有饮酒或者沉迷于小说、香烟、游戏的冲杀的话。


<!--more-->


- 忽然发觉人生的1/4已经溜走了，现在在大学里，发现并且了解了许多高中时代不会接触到的东西。
- 有的人手里捏着  love boy\\love girl  在那里玩笑，卿卿我我，乐此不疲；有的人手里从来就没离开过手机，QQ都有两个多太阳了，还在那挂着，打算卖个好价钱或者找朋友炫耀一番。把生活中的小工具当成了自己的半条命；有的人一天天拿着连载小说好几本在那废寝着读着，，实在累了就小憩一会；有的人包宿杀游戏杀红了眼，大白天的时不时的神经质的来一句:"Fire the hall..Excite..Double Kill..Maoci  Kill..
- 我实在是没有批判人的意思，只是描述一些最最浅显的、普遍的现象。我承认我也在"穿越火线”中乐不思蜀过，在小说的世界中驰骋过，对各种小说都有涉猎，几乎对各类小说都能写个小说提纲出来，所以以后对那些没思想性的东西我是不会再看了。
- 想想人生还真是过得好快啊，不知不觉已经过去了将近20年了呢。正是：“人生能有几回搏，此时不搏何时搏？”。再过几年也该成家立业了，既然没有硬硬的家底，因为我爸不是“李刚”，也没有打算走后门吃软饭的意思，因此现在我决定了，在把软件搞通之前，绝不去沉迷于游戏、小说、情感了，也不去闲吃萝卜淡操心了。我没有那份闲心，更没有那麽悠闲地时间，不想再浪费自己的人生了，再让自己的人生溜走五年，我这辈子也就定了。
- 要想以后不讨好别人，不寄人篱下，就要有自己的思维，时刻有自己的思维去支配自己，别受别人和环境的影响。
- 以后我下定决心活的洒脱一些，别把烦恼留在心里，那样太累、太累。洒洒脱脱的活出自己的精彩即可，不必去顾及一些个杂穗....
- 触摸着今夜的清新的微尘，我的思维得到了净化，仰望着秦皇岛大都市的美丽夜景，憧憬着以后生活的美好，记下这些生活的微尘，聊以自慰。
- ####记于2010年11月